{
    "questions": {
        "102": [
            {
                "category": "1",
                "question": "¿Cuál es la moneda de Rumania?",
                "answers": [ "Euro", "Libra esterlina", "Leu rumano", "Dólar estadounidense"],
                "correct": 2
            },
            {
                "category": "1",
                "question": "¿Cuál es el río más largo del mundo?",
                "answers": [ "Nilo", "Amazonas", "Yangtsé", "Misisipi"],
                "correct": 1
            },
            {
                "category": "1",
                "question": "¿Cuál es el país más grande del mundo en términos de territorio?",
                "answers": [ "Estados Unidos", "Canadá", "Rusia", "China" ],
                "correct": 2
            },
            {
                "category": "2",
                "question": "¿Cuál es el videojuego que más copias ha vendido hasta la fecha (2022)?",
                "answers": [ "Minecraft", "Grand Theft Auto V", "Tetris", "Wii Sports" ],
                "correct": 0
            },
            {
                "category": "2",
                "question": "¿Quiénes son los actores principales en la película 'Demolition Man'?",
                "answers": [ "Sylvester Stallone y Wesley Snipes", "Arnold Schwarzenegger y Jean-Claude Van Damme", "Bruce Willis y Jackie Chan", "Tom Cruise y Keanu Reeves"],
                "correct": 0
            }
        ],

        "103": [
            {
                "category": "2",
                "question": "¿Cuál es el nombre del personaje principal interpretado por Marlon Brando en la película 'El Padrino'?",
                "answers": [  "Michael Corleone", "Sonny Corleone", "Tom Hagen", "Vito Corleone"],
                "correct": 1
            },
            {
                "category": "2",
                "question": "Cuál de las siguientes películas ganó el premio Óscar a la Mejor Película en el año 2021?",
                "answers": [ "El juicio de los 7 de Chicago", "Nomadland", "Soul", "Minari" ],
                "correct": 1
            },
            {
                "category": "2",
                "question": "En qué año se lanzó el primer juego de la serie 'Super Mario Bros'?",
                "answers": [ "1985", "1990", "1983", "1995" ],
                "correct": 0
            },
            {
                "category": "2",
                "question": "¿En qué año comenzó la Primera Guerra Mundial?",
                "answers": [ "1918", "1939",  "1941", "1914" ],
                "correct": 3
            },
            {
                "category": "2",
                "question": "¿Cuándo se completó la reconquista cristiana de la península ibérica?",
                "answers": [ "1492", "1212", "711", "1648" ],
                "correct": 0
            }
        ],

        "104": [
            {
                "category": "2",
                "question": "¿Qué evento dio inicio a la Segunda Guerra Mundial?",
                "answers": [ "El ataque a Pearl Harbor",  "La invasión de Polonia por parte de Alemania", "La firma del Tratado de Versalles", "La invasión de Francia por parte de Alemania" ],
                "correct": 1
            },
            {
                "category": "2",
                "question": "¿Cómo se llama el libro escrito por Adolf Hitler?",
                "answers": [  "Mein Kampf", "Das Kapital", "El arte de la guerra", "1984" ],
                "correct": 1
            },
            {
                "category": "4",
                "question": "¿Qué jugador de la NBA ha ganado el mayor número de campeonatos en la historia de la liga?",
                "answers": [ "Michael Jordan",  "Kareem Abdul-Jabbar", "Bill Russell", "Magic Johnson" ],
                "correct": 2
            },
            {
                "category": "4",
                "question": "¿Cuál es el máximo goleador de la historia de La Liga española?",
                "answers": [ "Cristiano Ronaldo", "Lionel Messi",  "Telmo Zarra", "Hugo Sánchez" ],
                "correct": 1
            },
            {
                "category": "4",
                "question": "¿Cuántos títulos de Roland Garros ha ganado Rafael Nadal hasta la fecha?",
                "answers": [ "13", "11", "9", "15" ],
                "correct": 0
            }
        ],
        "105": [
            {
                "category": "5",
                "question": "¿Cuál de estos álbumes fue lanzado primero?",
                "answers": [ "The Beatles - Sgt. Pepper's Lonely Hearts Club Band",  "Pink Floyd - The Dark Side of the Moon", "Led Zeppelin - Led Zeppelin IV", "Michael Jackson - Thriller" ],
                "correct": 2
            },
            {
                "category": "5",
                "question": "¿Quién es la cantante pop que lanzó el exitoso álbum '1989' en 2014?",
                "answers": [ "Taylor Swift", "Ariana Grande", "Katy Perry", "Selena Gomez" ],
                "correct": 0
            },
            {
                "category": "5",
                "question": "¿En qué año lanzó Extremoduro su álbum 'Agila'?",
                "answers": [ "1992", "1998", "1994", "1996" ],
                "correct": 3
            },
            {
                "category": "5",
                "question": "¿En qué ciudad tuvo lugar el primer concierto que dio The Beatles en Estados Unidos?",
                "answers": [ "Washington D.C.", "Nueva York", "Los Ángeles", "Chicago" ],
                "correct": 0
            },
            {
                "category": "5",
                "question": "¿Cuál fue el primer álbum en solitario de Phil Collins?",
                "answers": [ "No Jacket Required", "Both Sides", "Face Value" , "But Seriously" ],
                "correct": 0
            }
            
        ],
        "106": [
            {
                "category": "5",
                "question": "¿Cuál de estos álbumes fue lanzado primero?",
                "answers": [ "The Beatles - Sgt. Pepper's Lonely Hearts Club Band",  "Pink Floyd - The Dark Side of the Moon", "Led Zeppelin - Led Zeppelin IV", "Michael Jackson - Thriller" ],
                "correct": 2
            },
            {
                "category": "5",
                "question": "¿Quién es la cantante pop que lanzó el exitoso álbum '1989' en 2014?",
                "answers": [ "Taylor Swift", "Ariana Grande", "Katy Perry", "Selena Gomez" ],
                "correct": 0
            },
            {
                "category": "5",
                "question": "¿En qué año lanzó Extremoduro su álbum 'Agila'?",
                "answers": [ "1992", "1998", "1994", "1996" ],
                "correct": 3
            },
            {
                "category": "5",
                "question": "¿En qué ciudad tuvo lugar el primer concierto que dio The Beatles en Estados Unidos?",
                "answers": [ "Washington D.C.", "Nueva York", "Los Ángeles", "Chicago" ],
                "correct": 0
            },
            {
                "category": "5",
                "question": "¿Cuál fue el primer álbum en solitario de Phil Collins?",
                "answers": [ "No Jacket Required", "Both Sides", "Face Value" , "But Seriously" ],
                "correct": 0
            }
            
        ]
    }
}